questions = [
    {
        "question": "ما هو الكوكب الذي يطلق عليه كوكب الزهرة؟",
        "options": ["الأرض", "المريخ", "الزهرة", "عطارد"],
        "answer": "الزهرة"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم العالم الذي اكتشف البنسلين؟",
        "options": ["لويس باستور", "ألكسندر فليمنج", "ماري كوري", "إسحاق نيوتن"],
        "answer": "ألكسندر فليمنج"
    },
    {
        "question": "ما هو أكبر عضو في جسم الإنسان؟",
        "options": ["الكبد", "الجلد", "الرئة", "القلب"],
        "answer": "الجلد"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم العملة الرسمية في اليابان؟",
        "options": ["الين", "الدولار", "اليورو", "اليوان"],
        "answer": "الين"
    },
    {
        "question": "كم عدد القارات في العالم؟",
        "options": ["5", "6", "7", "8"],
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "من هو مخترع المصباح الكهربائي؟",
        "options": ["توماس إديسون", "نيكولا تسلا", "ألكسندر غراهام بيل", "غاليليو غاليلي"],
        "answer": "توماس إديسون"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم الكوكب الذي يحتوي على أكبر عدد من الأقمار؟",
        "options": ["المشتري", "زحل", "المريخ", "نبتون"],
        "answer": "زحل"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أسرع سيارة إنتاجية في العالم؟",
        "options": ["بوغاتي تشيرون", "لامبورغيني أفينتادور", "فيراري لا فيراري", "بورشه 911"],
        "answer": "بوغاتي تشيرون"
    },
    {
        "question": "ما هو الجهاز الذي يستخدم لقياس درجة الحرارة؟",
        "options": ["البارومتر", "الترمومتر", "الهيدرومتر", "الساعة"],
        "answer": "الترمومتر"
    },
    {
        "question": "ما هي عاصمة أستراليا؟",
        "options": ["سيدني", "ملبورن", "كانبيرا", "بيرث"],
        "answer": "كانبيرا"
    },
    {
        "question": "ما هو اسم أطول نهر في العالم؟",
        "options": ["الأمازون", "النيل", "اليانغتسي", "الميكونج"],
        "answer": "النيل"
    },
    {
        "question": "ما هو العضو المسؤول عن ضخ الدم في الجسم؟",
        "options": ["القلب", "الكبد", "الرئتين", "الكلى"],
        "answer": "القلب"
    },
    {
        "question": "ما هو أكبر كوكب في النظام الشمسي؟",
        "options": ["المشتري", "زحل", "المريخ", "نبتون"],
        "answer": "المشتري"
    },
    {
        "question": "من هو مؤلف رواية 'مئة عام من العزلة'؟",
        "options": ["غابرييل غارسيا ماركيز", "إرنست همنغواي", "فيودور دوستويفسكي", "جورج أورويل"],
        "answer": "غابرييل غارسيا ماركيز"
    }
]
